@article{Fitzgerald2008,
  title = {Debugging: Finding, Fixing and Flailing, a Multi-Institutional Study of Novice Debuggers},
  author = {Fitzgerald, Sue C and Lewandowski, Grey and McCauley, Renee and Murphy, Laurie},
  year = {2008},
  journal = {Computer Science Education},
  volume = {18},
  number = {2},
  pages = {93--116},
  language = {en}
}

@article{Gupta1997,
  title = {Hybrid Slicing: Integrating Dynamic Information with Static Analysis},
  author = {Gupta, Rajiv and Soffa, Mary and Howard, John},
  year = {1997},
  journal = {ACM Transactions on Software Engineering and Methodology},
  volume = {6},
  number = {4},
  pages = {370--397},
  language = {en}
}

@misc{JavaSDGSlicer,
  title = {Java {{SDG Slicer}}},
  url = {https://github.com/mistupv/JavaSlicer}
}

@book{Myers2006,
  title = {{ソフトウェア・テストの技法第 2 版}},
  author = {J.Myers, Glenford and Badgett, Tom and M.Thomas, Todd and Sandler, Corey and 長尾, 真 and 松尾, 正信(訳)},
  year = {2006},
  edition = {2},
  publisher = {{近代科学社}},
  isbn = {4-7649-0329-6},
  language = {ja}
}

@misc{Sootoss,
  title = {Soot-Oss},
  url = {https://github.com/soot-oss/soot}
}

@book{下村95,
  title = {{プログラムスライシング技術と応用}},
  author = {下村, 隆夫},
  year = {1995},
  publisher = {{共立出版}},
  language = {ja}
}

@article{近藤2022,
  title = {{コンパイルエラーメッセージの分類に基づく初学者へのプログラミング学習支援手法}},
  author = {近藤, 亮太 and 名倉, 正剛},
  year = {2022},
  journal = {南山大学理工学部ソフトウェア工学科卒業論文},
  language = {ja}
}

@article{山本2018,
  title = {{場当たり的なデバッグを行ってしまう学習者に体系的デバッグ手順を指導する授業パッージと学習支援システムの構築}},
  author = {山本, 頼弥 and 野口, 靖浩 and 小暮, 悟 and 山下, 浩一 and 小西, 達裕 and 伊藤, 幸宏},
  year = {2018},
  journal = {教育システム情報学会誌},
  volume = {35},
  number = {1},
  pages = {21--37},
  language = {ja}
}

@article{松下2019,
  title = {{実行トレースの比較を用いたデバッグ手法の提案及び評価}},
  author = {松下, 圭吾 and 松本, 真樹 and 大野, 和彦 and 佐々木, 敬泰 and 近藤, 利夫 and 中島, 浩},
  year = {2011},
  journal = {先進的計算基盤システムシンポジウム論文集},
  volume = {2011},
  pages = {152--159},
  language = {ja}
}

@article{増田,
  title = {{初学者を対象とした デバッグ手法の学習支援システムの提案}},
  author = {増田, 潤哉},
  year = {2022},
  journal = {千葉工業大学情報科学部情報ネットワーク学科卒業論文},
  language = {ja}
}

@article{國宗2019,
  title = {{プログラミング導入演習に対して学習支援システムと自己調整学習が与える影響の分析}},
  author = {國宗, 永佳 and 仲林, 清},
  year = {2019},
  journal = {電子情報通信学会 通信ソサイエティマガジン},
  volume = {13},
  number = {2},
  pages = {100--109},
  language = {ja}
}
